陶傑（暗示）：香港步二戰波蘭後塵？

黑九月 - 陶傑
2019-09-01

名采論壇

「鋼琴戰曲」劇照(互聯網)
一九三九年九月一日，納粹德國閃電入侵波蘭，第二次世界大戰正式爆發。

納粹軍由北、西、南三方向全線進發，同時德國空軍轟炸包括波蘭空軍基地在內的多個城鎮。英法在五天前剛與波蘭簽署共同防禦協定，英法兩國沒有選擇，即刻對德國宣戰。

希特拉佔領波蘭，在今天的歷史教科書上，一句就交代過去，因為更驚心動魄的暴行在後頭。但在德國佔領波蘭的三十六天，已經展開了六百場屠殺，即每天平均十六場。

蘇聯也趁火打劫，同一月內，派出五千坦克、五十萬軍隊，聲稱「幫助波蘭農民解放地主」，由東境入侵。納粹則即刻開始，不論波蘭人還是猶太人，即刻展開大屠殺。在一個叫維斯漢諾夫的城鎮，納粹向躲在地滘裏的平民丟手榴彈，炸死十七名婦女和兒童。一個德國軍官走過村莊被伏擊，德軍一口氣殺死十七人，年紀最小為十歲。

後來屠殺升級。納粹下令，每一德軍被平民擊斃，殺五十名平民報復。但在一個叫做卡耶諾維斯的城鎮，德軍死了兩匹戰馬，殺七十二人報復。這兩匹馬是不是德軍自己幹掉、成為心血來潮想殺一批波蘭人的藉口，在第二次世界大戰的殺戮史中，這件事只是一星波瀾，今日無從稽考，也沒有人有興趣訪查。

波蘭民間英勇抵抗，但納粹報復的屠殺更快。德國第十五團機動陸軍被波蘭兵伏擊，德國俘虜了300人，迅速用機關槍全體處決。

波蘭軍隊反抗只維持一個月，納粹鎮壓之後，槍斃了戰俘，波蘭民間鴉雀無聲，納粹開始組織降服的波蘭人，要他們以維持治安為名，搜尋交出街道鄰居的猶太人。

電影「鋼琴戰曲」，導演波蘭斯基，講的就是這段期間的事。侵佔波蘭，殺中有殺：先殺波蘭軍隊戰俘、同時屠殺波蘭平民，繼而在波蘭掀起「捉曱甴」的鄰居舉報運動，把每一個猶太人從孔洞裏挖出來，先在波蘭華沙建立「猶太人集中社區」，再分批用火車運送到歐洲十幾個猶太集中營，做完苦工之後，分批送進毒氣室。

戰後統計：波蘭人口有百分之五，與納粹積極合作。百分之二十五，曾參與抗擊納粹。其他七成，即使目睹種種暴行，也沒有表示態度。這種所謂沉默的多數，根據美國歷史學者康納利（John Connelly）說，也成為一種叫做「結構性幫兇」（Structural Collaborators）的人。

香港情況惡劣好多，廢老藍絲加新移民肯定唔止5%同中共納粹合作出賣香港人！

沉默的大多數係納粹侵略面前，唔敢反抗，就係變相支持，沒有含糊的第三選擇！

其實香港人同猶太人好似，又係被納粹被逼！所以如果你地身邊的人要移民，不要怪他們，猶太人也是逃亡到全世界，香港人應該要學習猶太人！

831恐襲同721恐襲冇分別
我正式宣佈香港警察係有牌黑社會兼恐怖分子

我地係香港人，一定要全民出黎反抗，
唔理係勇武定和理非，一定要全部人都企出黎，
你唔企出黎就係斷送香港未來既幫兇，
今日機場見

2/3/5 比

比較似2戰前夕

推

俄佬有份殺成二萬波蘭軍人

仲有好多人係勝利波迷。邊一邊勢好就企邊一邊

早排睇到一條關於波蘭幾百年歷史既動畫片...唔知有高手可以整返條講香港歷史？

得閒入黎睇睇